美國國防部助理部長薛瑞福：美預期陸會干預台總統大選 美將直接提供協助

薛瑞福：美預期陸會干預台總統大選 美將提供協助

2019-06-20

美國國防部印太事務助理部長薛瑞福19日指出，中國大陸國家主席習近平所領導的中共正在挑戰世界秩序，美方關切中方試圖重塑世界秩序的野心；薛瑞福並說，美國視美中之間的長期戰略競爭，為這一代的明確挑戰。

薛瑞福還表示，毫無疑問，中方將試圖干預台灣即將舉行的總統選舉，美方預期中方將透過社群媒體、入侵網路等手段干預；美方將考量台灣應對此問題所需的能力，直接提供幫助，但他不能談論細節。

國家亞洲研究局（NBR）與美國國防大學國家戰略研究所（INSS）18日、19日舉辦亞洲政策會議，薛瑞福（Randall Schriver）、美國在台協會主席莫健（James Moriarty）等人皆出席19日的會議。

薛瑞福發表演說時，大篇幅談論中方野心；他表示，中國大陸正運用軍事現代化、影響力行動、掠奪性經濟活動、強迫他國同意其政治主張，最終將印太區域重塑成對其有利。

薛瑞福接著說，中方的行為與活動有明確目的，即在印太區域取代美國，而其想重塑的印太區域，不符美方主張的自由開放印太區域。

薛瑞福表示，習近平領導的中共正在挑戰世界秩序，從他對南海與台灣的作為明確可見；中方透過奪走邦交國孤立台灣、企圖透過干預選舉損害台灣民主，並透過挑釁的演習增強軍事壓力。

薛瑞福接著說，中方對台持續威脅與軍事脅迫，不僅損害台灣的穩定，而是損害整個區域穩定。

被問及台灣大選將至，台灣該如何對付中方的網路攻擊和假消息宣傳？薛瑞福回應，這對美方而言是個很重要的議題，美國認為，毫無疑問，中方將試圖干預台灣選舉，因為他們都干預了之前的選舉。

薛瑞福表示，美方預期中方將透過社群媒體、入侵網路的手段干預；他無法談論細節，但隨著選舉接近，美方會聚集適合的專家，根據需求，針對台灣應對此事所需能力，直接提供幫助。
<聯合>

Sir, this way!

台灣中字傳媒幾時收皮？

here Sir

郭董有侵哥私人電話架。

準備g20收皮後全面開戰了

中天呀嘛

Sir

立院三讀！軍公教當共諜 追奪全額退休俸

2019-06-19

〔記者謝君臨／台北報導〕立法院臨時會今天下午三讀通過「國家安全法部分條文修正案」，大幅提高為敵發展組織罪刑責，並區分「一般外國」與對台最大威脅「中國」；若為中國發展組織，可處7年以上徒刑，最重罰金1億元；此外，修法也納入網路共諜；軍公教若擔任共諜經判刑確定，將剝奪全額退休俸，已領者則追繳至違法日。

會中另表決通過民進黨團及時代力量黨團所提附帶決議，針對如何規範為外國、中國及港澳、境外敵對勢力，或其派遣之人傳播足以危害國家安全或社會安定的不實訊息，由於規範對象範圍與處罰管理配套，均待完善周延立法，應就「兩岸人民關係條例」、廣電三法及相關法律之修正或制定，儘速於下會期進行立法審議程序，以強化我國民主防衛法制。

立院院長蘇嘉全上午針對國安法召集朝野協商，主要討論2-1條、5-1條修正，及增訂2-2條、5-2條條文；歷經約3小時意見交換，會中對於民進黨團所提出的再修正動議並無太大異議，其中最大的調整在於5-1條，除了大幅提高為敵發展組織罪刑責，並區分「一般外國」與對台最大威脅「中國」。

修法規定，人民不得為外國、中國及港澳、境外敵對勢力，或其派遣之人為下列行為，包括發起、資助、主持、操縱、指揮或發展組織；洩漏、交付、傳遞或刺探、收集關於公務上應秘密的文書、圖畫、影像、消息、物品或電磁紀錄。

若替中國發起、資助、主持、操縱、指揮或發展組織，意圖危害國家安全或社會安定，處7年以上徒刑，得併科5000萬元以上1億元以下罰金；為一般外國違反上述規定者，處3年以上10年以下徒刑，得併科3000萬元以下罰金。未遂犯與過失犯均有罰則；自首者得減輕或免除其刑。發展組織的資金或財產應沒收。

此外，修法也納入網路共諜情況，增訂條文「國家安全之維護，應及於中華民國領域內網際空間及其實體空間」。另，現職或退職的軍公教及公營機關人員，若犯內亂、外患罪經判刑確定，喪失請領退休給與的權利；已支領者應追繳。

針對國安法修法，民進黨立委王定宇有感而發，強調「守護台灣國家安全立法再完成一步」，有關共諜和洩密量刑過輕，甚至判刑確定後還可請領退休金現象，於修法後都能夠依法處理。
<自由時報>

This Way Sir

老實講
台灣政治氣氛比香港更差
而且台灣人比中大陸文化入侵得仲勁更親中，多得一班台灣藝人北上搵食（蕭敬騰羅志祥蔡康永小s歐陽娜娜...）

直接協助： 第七艦隊

恢復駐軍啦